# 协同政府宣言
### 註定的、我們人民、在協作、當我們的形象平衡時、我們重生。
社會是一個「分享的條件」、一個差異的會議、一個「共同承擔的條件」、改變了「分開的條件」。差異的會議是存在的第一封書信、是我們宇宙中每一個粒子、原子和分子的起源。所有的存在都是差異的會議。儘管許多社會物種在合作中放大了會議、但只有人類在合協中合成了差異。合協是我們的超能力。社會是我們的合協。所以、讓我們合協。讓我們的每一個差異都得到代表。讓每一個立法機構反映我們的差異。讓男女平衡、平衡中的年齡差異和平衡中的手段差異。正如原子調節特定的差異力量以保持平衡和穩定一樣、社會也必須如此、因爲它也受制於普遍存在的條件。讓我們的立法機構反映我們到底是誰。讓我們不要談論社會。讓我們創造它、呼吸它、生活它。讓每個立法者帶來他們自己的差異、知道沒有它就不會有合作。讓每一個聲音都被聽到。讓那些反對被傾聽權利的人得到尊重。讓我們每個人都像希望別人考慮我們的差異一樣考慮別人的差異。讓這成爲我們的黃金法則。因此、我們的立法機構總是反映社會差異的平衡、讓公民通過按比例的人口統計選擇而不是競爭性選舉被選爲一個4年的任期。讓25%的立法者每年輪換進出立法機構、以保持新人和經驗豐富者的比例差異。讓每個立法者、通過中學或大學、在合作政府的過程中獲得認證、以便他們能夠負責任地調解社會差異。讓我們將這種「合協統治」體系命名爲「集體統治」。不要通過抗議、叛亂或投訴文化來體現、因爲這些是派系和分裂的武器。讓這一宣言單獨對我們每個人說話、讓一般意志決定自己。因爲正如個人的差異滿足了社會的「共享條件」一樣、這些差異也必須得到保護、平衡並在政府中得到反映、因爲這是社會的社會契約。
## 版權
本宣言原文的繁体中文译本的版权归John Mackay所有，并以署名-相同方式共享4.0国际（[CC BY-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.zh)）授权。
## 聯繫方式
聯繫 [mail@colocracy.org](https://mailto:mail@colocracy.org) 或消息 *colocracy* 上[Jami](https://jami.net/)。
## 貢獻
1. [在Codeberg上進行協作](https://codeberg.org/colocracy)、
2. [在乳齒象上連接](https://mastodon.social/web/@colocracy)、
3. [在Twitter上關注我們](https://twitter.com/colocracy)、
4. 通過捐贈[IOTA](https://www.iota.org/)來幫助支持哥倫比亞的創造者：
```
iota1qq365hf9pfgywy9r4fy6qkngp3elqgeqerv03qlth408ncdnwhqfsdqlul0
```

## 下載
[下载便携式文件格式](manifest-zh.pdf)（PDF）的宣言。